[幾日前old new]海地警察狂歡節發動抗議 與軍方爆發槍戰

編譯郭正原／綜合外電報導

英國《衛報》24日報導，正值海地年度最盛大的「狂歡節」開幕，爆發要求提高待遇的部分「海地國家警察」（PNH）23日趁機聚眾示威抗議，並在「戰神廣場」（Champ de Mars）槍擊總統府「國家宮」；警察與軍方爆發交火後，造成至少2死10餘傷。

大批身著制服或便衣的警察手持武裝，23日群聚在總統府前的「戰神廣場」抗議惡劣的待遇，要求提高薪水與成立合法工會，在過程中從朝天開槍示威演變與守衛總統府的「海地國防軍」（FAD’H）士兵爆發槍戰；當地法文媒體直擊抗議的警察使用警用裝甲車搶救傷患，衝突升級的抗議行動已導致海地政府24日宣布取消「狂歡節」活動，並封鎖首都太子港周邊交通。

海地警察總長諾米爾．拉莫要求抗議警察回到工作崗位上，並承諾將會改善警察的生活條件，政府、軍方與警方將成立專門的委員會來解決問題，並維持秩序與安全；司法部認為這起抗議行動是針對總統摩依士的「未遂政變」，聯合國難民署則譴責抗議警察，使用暴力行為來遂行目標。

由於數十年來海地軍方頻繁的內戰與政變，致使海地三軍部隊在1995年被完全廢除，海地的安全則由PNU與聯合國維和部隊負責維持；直到2013年開始才由厄瓜多爾代為訓練少數新兵，2017年才重新恢地海地國防軍。

汁:

原來香港冇報導

如果無報可能係唔敢報

遲下香港狗隊都會拎住枝槍指住班議員叫佢通過議案

一定

支那都曾經軍警分開陣營

有槍我做低d狗啦

聯合國而家就識出聲

睇裝束呢隊似警察
左至右: Galil SAR (以色列) ， T65K1 (台灣) ，USP （咁有米）

老翻

來香港我派錢俾你地啦

美洲最垃圾的國家

香港警察遲D都會咁要求免責罪行

姐係咩情況 可唔可以補充下?

319政變 周永康班武警入北京

戰神廣場